總於都離開柯跌界

黑暗嘅2年終於迎來署光

巴打轉左邊行

巴打辛苦你了

去左做commercial
希望啲數字貼返近個地面

驗埋肝先

Commercial 都可以係另一個地獄

得operation / HR 唔會wok

應該唔會wok過柯跌掛

驗完有咩用

至少確保個肝仲健康，先正真稱得上離開地獄

爆左肝都無計
巴打個肝還好嗎？

我唔係屙跌
不過有朋友之前做左幾年迫科肝酵素升左好多

唔係wok 唔wok
係你以後條career path
做人唔可以睇咁短

同埋
Audit 啲數唔對
你都可以叫個客solve
一隻job wok 下隻點都會有啲唔同
唔會隻隻都wok
但你做commercial 解唔到就通宵都要嘔出嚟
啲人唔夾你都無得等下個PJ
升又慢做嘢又悶

建議你真係轉之前做多啲DD
Commercial 世界未必好

我之前做咗三年audit，今年年頭去咗做commercial
我做咗兩個幾月嘅感覺係做commercial 一樣都好離地
單純係度入數都唔會對公司業務有咩深入理解
甚至乎有機會離地過audit
舉個倒子，有啲assets可能係搵valuer 去做valuation
audit 9都有機會幫手review 吓個valuation model/report
做in house accountant嘅話剩係需要跟住個fair value入數
工作性質黎講其實audit 仲有趣

未返新工

返到去再update 大家

Btw 我個間隻隻wok

唔係隻隻Job都會比錢做valuation
好多時柯跌兼任valuer
Manger review就當做左

柯跌嘅離地係Consol 層面已經去到太空漫步
最緊要係個升跌合理
Client 盤數係點已經唔重要

有冇諗過audit 唔洗理client 盤數係點係因為根本連client 自己都唔會理盤數？
如果audit 兼任埋做valuation，咁做嘅野咪更貼地
inhouse accountant係由頭到尾都冇理過件事，純粹等你粒fair value
利申：短期內都會繼續做commercial
不過會做落去嘅原因同工作性質完全無關
純粹因為人工高過以前big 4少少，雖然埋數個陣要ot但工時依然短過big 4好多

加人工走
仲要少左OT
好葡萄

其實ECL, IBR, FRS9 (Private share) 同property 嘅valuation 由auditor 做係咪正常？

我見個之前senior 做到R哂頭
我開過佢份野望過
好似完全同account無關

唔好相認

利申以前做audit剩係做過ECL
如果工時都係咁長
我寧願繼續做big 4
commercial冇ot pay，計埋ot pay嘅話做big 4其實仲多錢
仲要之後人工嘅升幅一定冇big 4咁大

係d客自己唔理咋嘛

問客野成日都「唔知」「以前係咁」「依part你地做架喎」

柯跌一年做三個月知既仲多過班客，識唔識知醜字
點寫

如果一畢業就入corp做graduate accountant, 係咪無前途

係
柯跌係辛苦，但係視野廣闊
一年做幾隻Job 全部由最高位望哂所有數字

其實做1,2年捱下當學野係幾好

但係長做就唔好，身體會壞，頂唔住

其實入in house 做accountant 學到咩skill
啲skill transferable?
感覺上好似對間公司嘅value 就係熟間公司嘅system 去gen report

係唔係咁？

我唔係dtt
做左就黎2年

我個度有機會學下寫VBA
同埋學下少少行業知識（去返同行業其他嘅公司都應該有啲用，我諗）
除此之外乜撚transferable嘅skillset 都學唔到
依家好多公司都慢慢將accounting department搬去支那/東南亞，我自己就完全唔睇好係香港做會計嘅前景
不過唔做會計嘅話又搵唔返呢家個人工
好在呢家比以前都多咗好多時間自學唔同嘅野增值自己
所以都係做住先，見步行步，順便儲多啲錢

中銀

唯一懷念big4 d戰鬥格女女

其實所謂嘅行業知識係點架？
姐係成個行業個strategy 發展方向都講到出嚟？

之後可以跳咩？

而家學緊啲咩？

我成日覺得做會計金融真係唔好去commercial
因為喺commercial 就變做back office
但audit 又好咩都好你就係client facing
Client facing 先搵到錢

都了解到個行業近來嘅發展係點嘅，不過認識都係好皮毛，所以其實都冇乜用
跳可能都係跳去返其他公司做會計
依家主要學緊寫code 同埋買股票同crypto
之前做audit 真係冇咁多精力去學呢啲野
其實我都知client facing先搵到錢，我都想做client facing嘅工
個時都有報過big 4 advisory/支資ibd ，但準備過一輪，in 過幾間之後都冇offer
自己能力不足，都冇計
如果過多幾年發現會計真係做唔到落去可能會去讀個mba 試下轉行

Big4 advisory 嘅咩？
Deals?

其實commercial 會計係做咩？
真係咁多數入？
FP&A 係唔係都係咁？

有無得internal 轉corporate dev 做inhouse m&a?

係，due diligence/valuation都in 過不過見唔成都冇計
我依家個位主要剩係做兩樣野，reporting同19 admin 野
FP&A完全唔關我事
Reporting方面，下面有人幫我入啲簡單同嘅entry，我主要係review 下面入嘅entry同埋處理一啲比較複雜嘅entry，之後我再整埋consol
entry嘅量都多，加上埋數嘅deadline 都趕，所以埋數個陣都要ot
19 admin野就好廣泛，例如應付auditor 嘅request，填下其他公司auditor寄黎嘅confirmation，搞下銀行過數，etc
所以做埋啲野其實真係好on9

internal轉應該冇乜可能

幾多人工？Q左走？

得兩年audit experience學到啲乜 夠三年先叫做識哂基本中既基本咋 有啲深啲可能要s2 s3先識

而且老實講 audit就算做到M都係廢柴一名 學到既野 出到去大部分都好難用返 即係要重新學

big4出黎仲廢過一個做左幾年既account clerk

埋數係個個月都要？
Consol 係manual 整MA 定係system gen?

Repetitive 到聽到都唔想做
咁樣真係寧願柯跌到凌晨
巴打辛苦

Mummm
我前公司係西Wing

quarterly 埋，manual整不過其實好簡單除時易過qp module A啲consol
repetitive 得黎做啲野接近係冇技術含量，甚至乎唔需要點思考就做得到
如果工時唔係相差咁遠嘅話其實我真係寧願做Audit，不過當然事實係Audit嘅工時長好多啦

恭喜
來生不做audit

巴打你入嚟嗰陣有無諗過咁悶？

見你都有報big4 deals 估你都仲想博
老實講句如果個人有鬥心但做呢啲工唔係辦法
有無諗住點算？
點解嗰陣會入呢間？

都有心理準備
其實個時都冇乜選擇，都係係一啲commercial 嘅offer入面揀，再唔係就繼續做audit
講到尾都係係一堆屎入面揀舊好味啲嘅去食
其他exposure多啲/多啲野學啲嘅commercial offer
一係人工低，一係就係啲人比較難相處
最後唯有揀咗呢家呢份，人工唔錯啲人又ok
依家暫時都頂得順，所以都會做住先
不過我都已經預定自己將來可能會做到頂唔順但又無路可走
如果到時真係咁就應該會去讀Full time MBA搏轉行利申GMAT都考埋

去乜嘢類型嘅commercial?
三年人工我當你四萬蚊出邊出人工出幾多俾你

有無後悔走audit?

請問三年人工可以有幾多 轉出去好左？

短期可能會好啲
但長期如果去commercial 應該會跑輸？
等commercial 巴打答

去其他就睇際遇

Ching識波

如果唔係俾咁貴柯跌費請你班柯跌狗做咩呀？黎煩住哂問長問短呀？

3年big 4 exp. 出到去commercial都唔會有manager位做，頂多Accountant/Senior Accountant位，人工頂多25-35k，自己諗會唔會跑輸大市？

係咪好正常
而家big4+2 tier 跑步多過做野
日日都有人入，有人岀

冇，因為工時短咗好多，多咗好多時間做自己野

未聽過3年 big 4出commercial會低過35k

睇你core定fs
我身邊班fs 同事3年走嘅全部除返月薪都有40k

咁真係要睇佢係咪FS, 唔係FS入左d Trading, Logistics, Retails個d真係食得屎

Core 嘅真係快啲跳去fs 再出去好過，差太遠
Fs 除非你好急走，或者mid join 一年就走，如果唔係唔會要discount

market data要花時間搵
所以一般auditor唔會花時間自己做
一係搵external valuer
big 4就搵自己條valuation team
auditor自己唔會落手做

你見senior撚份working
係要q個assumption同methodology
呢part先係auditor嘅職責

Internal 條valuation team只會幫手review ，唔會落手做俾個客
Auditor 一定要變到個model出嚟先有得俾佢哋review

岩呀 點會後悔

做足三年嘅話都已經上s2重點可能小過35
S2都已經開四萬蚊啦

Core咪會
個市道佢哋想轉都難，有得走都要discount

所以話d客真係好閪

巴打我而宜家做緊big4intern意識到 audit呢行真係好惡頂，d人日日ot到三四點，sign之前星期六日繼續做
小弟非三大acct 除咗audit仲有咩出路唔想做狗，人工低d無所謂

Deals 囉
都係ot 不過有價值啲
再唔係equity research

禁易入咩

走左就另一個世界
抖兩年再行下一步

Congrat

上S2以為識好多野?
開40k好多都唔會請, 發緊夢呀

巴打會唔會諗住再進修/讀master?

我身邊嘅Fs 同事走嗰時真係有40k
識得多唔多睇你指乜，你要講book數、operation，auditor 真係識唔多
Audit 係熟啲實際商業上無用嘅standard

Dream big
你諗住唔得就一定唔得

FS條path已經係audit最好過條
本身出面FS 公司既人工scale一定高過non-FS
但大多數人都係non-FS呢